獨立前途討論，望各位請教

近來抗爭行動趨向低調，大型遊行少見，地區活動亦不多，焦點多圍繞黃色經濟圈之機遇與挑戰。但還請勿忘每日仍有手足被捕被虐，提堂受審，更甚已多達八人身陷囹圄，有逾九十人還柙未釋(來自tg gorup「被補人士關注組」1月8日的統計)。

另一爭議，則要數香港獨立、光時口號與五大訴求之爭辯，亦即是：

1) 真正地「光復香港」，實現餘下四大訴求，在一國兩制基本法的框架下能否實現？抑或只有自立成國，獨立於中共之外，才能成事？

2) 按梁天琦和本民前的理念，「光時」口號本身就是港獨口號。口喊光時而反對港獨，根本就是矛盾。

3) 亦有謂兩者並無抵觸，大可以先奪回原屬港人的高度自治，再謀獨立也未遲：「你約條女嚟食飯，你中意佢好想屌佢，會唔會一黎就畫出腸同佢講你好想屌佢，今晚扑嘢夜唔夜啊？緊係要按部就班，等條件時機成熟先。自治就等於溝條女上酒店，獨立就等於正式埋牙。你一嚟就大叫扑嘢啦喂係想點呀...」(見［警世］“香港獨立 唯一出路”點解唔嗌得?)

於我而言，《基本法》是一部刻意而為的有缺陷憲法，目的是令政府不能彰顯民意：行政長官的產生由附件一所限制，無人大首肯則不能普選，只能由小圈子選出；立法會的功能組別加上分組點票，成功廢去其大用；廢市政局代之以區議會，功能權限衰過街坊保長，根本不能管治地區事務。同時，《基本法》之下中港不平衡的權力關係(全國人大有最終釋法權，港人不能制止中共內外全面滲透控制)，以及條文含糊之處(能以國安之名否決普選)，說明了囿於《基本法》框架的話，香港乃絕不能迎接真正民主。難道半年以來的流血犧牲，就是為了「捍衛」這部缺陷重重的憲法嗎？十一月之前，為了爭取美國人權法案通過而不提港獨，我可以理解。如今法案已過，警暴和大清算卻仍未見收斂。此等種種也不能迫使港共中共退讓，怎可怪人對一國兩制死心，奮而追求獨立？

不過，即使我認同一國兩制是非扔棄不可的穿窿安全套，倒也未到非獨立不可的地步，原因是目前的獨立論述未夠圓足，未能說服我這是別無可選的唯一答案。因此，趁目前戰事頗休，應趁暇進讀相關知識，回顧整合近年的本土政治論述，以謀一國兩制以外的出路，思索未來的可能，作思考裝備：

- 獨立是否等於以民族國家方式獨立？
- 除了獨立，其他政治制度如城邦、聯邦等是否可取？
- 台灣大選後，不少港人希望有一日是他方來港觀賞我們的總統大選，但其實總統制是否適合香港？內閣制或者兩者混合又如何？
- 以新制度取代一國兩制，是否要中共倒台才能達成？若中華人民共和國瓦解，獨立或其他新前途有何國際法理根據？
- 假設新香港不再由解放軍駐守，軍事上應如何自處？

以上僅為拋磚引玉，為望諸君指教。

做咗先

標題應作「指教」

【港共受刑天下制裁大遊行】
日期｜01 月 19 日（星期日）
時間｜3.00PM
地點｜遮打道 至 銅鑼灣SOGO

新年任務！1.19大遊行！和你宵！

核武自衛

同意要討論，但個人覺得要制度內改革，即如果現時爭取到五大訴求包括雙普選，如何確保中共唔會滲透選舉事宜，即係好似以往香港區選或者立法會選舉，都一樣有大量種票嘅問題
即使民主如台灣，都有機會有韓國瑜之流嘅出現

依家高舉獨立，某程度就係因為大家都見到要獨立後遠離中共，先可以確保民主自由